---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۳۳
---
# قطعه شمارهٔ ۳۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ساقیا باده که اکسیر حیات است بیار</p></div>
<div class="m2"><p>تا تن خاکی من عین بقا گردانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چشم بر دور قدح دارم و جان بر کف دست</p></div>
<div class="m2"><p>به سر خواجه که تا آن ندهی نستانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>همچو گل بر چمن از باد میفشان دامن</p></div>
<div class="m2"><p>زانکه در پای تو دارم سر جان‌افشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر مثانی و مثالث بنواز ای مطرب</p></div>
<div class="m2"><p>وصف آن ماه که در حسن ندارد ثانی</p></div></div>